Le back-end de l'application est codé en Java. On utilise JPA ainsi que le patron de conception DAO pour la gestion de la base de données qui est stockée dans une base MySQL. Un début d'implémentation de services REST a été faite mais n'est pas terminé. De même Swagger est présent mais a besoin d'un service REST fonctionnel pour être utile.
